{
    "question": "1.Dalam waktu 5 sekon terjadi 30 getaran.Maka frekuensi getarannya adalah..    2.sebuah getaran menghasilkan frekuensi 25 HZ. Periode Getarannya adalah..\r\n3.sebuah ayunan,berayun sebanyak 180 kali dalam waktu 0,5 menit. Tentukanlah:A.)Frekuensinya,B.)Periodenya!\r\n4.periode suatu getaran adalah 25 sekon. tentukan frekuensinya!\r\n\r\ndimohon jawab yang benar :) buat jawaban dengan cara\"nya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. 30/5 = 6Hz<br>2. 1/25 Hz = 0.04 second<br>3. A) 180/30 = 6Hz<br>\u00a0\u00a0  <strong></strong> B) 30/180 = 0.167\u00a0 second<br>4. 1/25 = 0.04 Hz<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dasar-perhitungan-tahun-hijriah-adalah-517",
            "question": "Dasar perhitungan tahun hijriah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo ngak salah berdasarkan oleh bulan mengelilingi bumi dan matahari.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dasar perhitungan tahun hijriyah adalah berdasarkan bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-800-n-mampu-menghasilkan-tekanan-32000-nm2-pada-l-338",
            "question": "gaya sebesar 800 N mampu menghasilkan tekanan 32.000 N/m\u00b2 pada lantai. luas permukaan lantai yang dikenai gaya adalah?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik= p = 32.000 N/m pangkat 2 \n          f= 800 N \ndit= A...? \npenye= A: f per p \n               A: 800 per 32.000 \n               A: 0,025",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-penerapan-pemuaian-dalam-kehidupan-sehari-hari-184",
            "question": "Sebutkan tiga penerapan pemuaian dalam kehidupan sehari hari ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari contoh yang sering :<br>1. rel kereta api<br>2. kaca gelas<br>3. kaca jendela",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Untuk kaca jendela.<br>2. Untuk kabel listrik<br>3. Rel Kereta Api<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-antara-beban-dan-kuasa-pada-pesawat-sederhana-disebu-111",
            "question": "Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut <strong>keuntungan mekanis</strong></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbandingan antara beban dan kuasa pada pesawat sederhana disebut\u00a0<span><u>keuntungan mekanis<br><br>NB :</u>\u00a0</span><span>keuntungan mekanis didefinisikan sebagai perbandingan gaya beban dengan gaya kuasa\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-lebih-bagus-kualitasnya-trafo-a-efisiensinya-85-dan-605",
            "question": "Manakah yang lebih bagus kualitasnya trafo A efisiensinya 85% dan trafo B yang efisiensinya 90% ? mengapa ? coba jelaskan !! \u00a0 Tolong di jawab,so'ini untuk besok \u00a0 Mohon...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas Trafo B karena pada kualitas suatu trafo ditentukan dari besarnya efisiensi..semakin besar efisiensi semakin bagus kualitas trafonya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bunyi-yang-dapat-didengar-oleh-telinga-manusia-adalah-ault-668",
            "question": "Bunyi yang dapat didengar oleh telinga manusia adalah... \u00a0 a.ultrasonik b.supersonik c.infrasonik d.audiosonik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong>:\n</p><p>\n</p><p>Bunyi yang dapat didengar oleh telinga manusia adalah...\n</p><p>\n</p><p>d.audiosonik\n</p><p>\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>\n</p><p><strong>Infrasonik</strong>: gelombang bunyi yang memiliki frekuensi di bawah frekuensi yang dapat didengar oleh manusia (dibawah 20 Hz)\n</p><p>\n</p><p><strong>Audiosonik</strong>: gelombang bunyi yang memiliki frekuensi pada frekuensi yang dapat didengar oleh manusia (20 Hz sampai 20000 Hz)\n</p><p>\n</p><p><strong>Ultrasonik</strong>: gelombang bunyi yang memiliki frekuensi di atas frekuensi yang dapat didengar oleh manusia (diatas 20000 Hz)\n</p><p>\n</p><p><strong>Supersonik</strong>: gerakan yang lebih cepat dari kecepatan udara (sekitar 340 meter per detik)\n</p><p>\n</p><p>Pendengaran manusia hanya mampu mendengarkan gelombang bunyi dengan jangkauan frekuensi tertentu, yaitu sekitar 20 Hz hingga 20000 Hz (20 kHz) pada manusia dewasa.\n</p><p>\n</p><p>Bila frekuensi gelombang bunyi berada di luar jangkauan, misalnya lebih rendah atau lebih tinggi frekuensinya, maka manusia tidak dapat mendengarnya. \n</p><p>\n</p><p>Gelombang dengan frekuensi di bawah yang dapat didengar manusia disebut infrasonik. Sedangkan yang frekuensinya berada dibatas yang dapat didengar manusia disebut ultrasonik. Gelombang yang berada tepat di jangkauan \n</p><p>\n</p><p>Beberapa hewan dapat mendengar gelombang ultrasonik atau infrasonik. Misalnya adalah kelelawar yang menggunakan gelombang ultrasonik untuk berburu pada malam hari. Kelelawar menggunakan gelombang ini untuk mengetahui lokasi mangsa dengan memancarkan gelombang ultrasonik ini dan mendengarkan pantulanya.\n</p><p>\n</p><p>Hewan lain yang menggunakan ultrasonik adalah mamalia laut seperti paus dan lumba-lumba. Sepertu kelelawar, hewan ini memancarkan gelombang ultrasonik dan mendengarkan pantulannya. Dengan mendengarkan pantulan ini lumba-lumba atau paus dapat mengetahui jarak dasar laut dan lokasi mangsanya.\n</p><p> \n</p><p><strong>Kode: 8.6.4\n</strong></p><p><strong>Kelas: VIII\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Fisika\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 4 - Getaran\n</strong></p><p><strong>Kata kunci:  Gelombang Infrasonik, Unltrasonik, Audiosonik, dan Kecepatan Supersonik \n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-memanaskan-bahan-kimia-yang-mudah-terbakar-768",
            "question": "Bagaimana cara memanaskan bahan kimia yang mudah terbakar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alkkohol,bahan yang terbuatdr plastisin<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Untuk memanaskan bahan kimia yang mudah terbakar, harus digunakan penangas air</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-tekanan-gas-824",
            "question": "Bagaimana cara menghitung tekanan gas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seorang ahli Fisika berkebangsaan Inggris bernama Robert Boyle (1627-1691) melakukan percobaan pemampatan udara. Hasil percobaan menyatakan\u00a0\u201cHasil kali tekanan dan volume gas dalam ruang tertutup selalu tetap, asalkan suhu gas tidak berubah\u201d.</span><span>Pernyataan tersebut dikenal dengan\u00a0Hukum Boyle.\u00a0Hukum Boyle dapat ditulis dalam bentuk rumus:</span>p.V=cKeterangan:P = tekananV = volumec \u00a0= bilangan tetap (konstanta)Karena p.V=c,\u00a0 berarti<span>p1.V1= p2.V2</span>Keterangan:<span>p<span>1\u00a0</span>= tekanan udara mula-mula</span><span>V1= volume udara mula-mula</span><span>p2= tekanan udara akhir</span><span>V2= volume udara akhir</span>Alat-alat teknik berdasarkan Hukum Boyle, antara lain sebagai berikut:ManometerManometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur tekanan udara atau gas di dalam ruang tertutup. Ada tiga jenis manometer:1. Manometer raksa terbuka<span>Manometer raksa terbuka di pakai untuk mengukur tekanan gas yang besarnya kurang lebih 1 atmosfer.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-kelompok-besaran-turunan-dan-satuannya-dalam-sistem-inte-348",
            "question": "Apa saja kelompok besaran turunan dan satuannya dalam sistem internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong>:\n</p><p>\n</p><p>Kelompok besaran turunan dan satuannya dalam sistem internasional misalnya adalah:\n</p><p>\n</p><p><strong>1. Massa Jenis\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: kg/m\u00b3\n</p><p>Penjelasan: Massa jenis adalah banyaknya massa suatu benda dalam satuan kilogram pada suatu volume tertentu (dalam satuan meter kubik, m3). Sehingga satuan dan dimensi massa jenis adalah satuan dan dimensi massa dibagi dengan satuan dan dimensi volume.\n</p><p>\n</p><p><strong>2. Volume:\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: m\u00b3\n</p><p>Penjelasan: Volume suatu benda adalah perpangkatan tiga (kubik) dari dimensi panjang suatu benda.\n</p><p>\n</p><p><strong>3. Energi Kinetik:\n</strong></p><p>\n</p><p>\n</p><p>Satuan: joule (kg m\u00b2/s \u00b2)\n</p><p>Penjelasan: Energi adalah kemampuan melakukan kerja. Kerja membuat benda yang memiliki massa tertentu bergerak pada jark tertentu, dalam percepatan tertentu. Dalam bentuk apapun, semua energi memiliki penyusun, satuan, dimensi yang sama.\n</p><p>\n</p><p><strong>4. Energi Potensial\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: joule (kg m\u00b2/s \u00b2)\n</p><p>Penjelasan: Dalam bentuk apapun, semua energi memiliki penyusun, satuan, dimensi yang sama.\n</p><p>\n</p><p><strong>5. Tekanan\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: pascal (kg m\u00b9/s\u00b2)\n</p><p>Penjelasan: Tekanan adalah gaya yang diterapkan pada suatu permukaan dengan luas tertentu\n</p><p>\n</p><p><strong>6. Torsi\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: Newton meter (kg m\u00b2/s\u00b2)\n</p><p>Penjelasan: Torsi, disebut juga momen, adalah suatu gaya yang bekerja pada suatu tuas atau pengungkit dengan panjang tertentu)\n</p><p>\n</p><p><strong>7. Momen Inersia\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: kg m\u00b2\n</p><p>Penjelasan: Momen inersia adalah ukuran kelembaman suatu benda untuk berotasi terhadap porosnya. Besar momen inersia tergantung dari besar massa,kecepatan rotasi dan bentuk benda.\n</p><p>\n</p><p><strong>8. Kalor Jenis\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: Joule/kg K, atau Joule/kg \u2070C,\n</p><p>Penjelasan: Kalor jenis adalah besar dari energi panas yang diperlukan untuk menaikkan suhu suatu benda bermassa 1 kg sebesar 1 derajat Celsius.\n</p><p>\n</p><p><strong>9. Konstanta Pegas\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: newton/m\n</p><p>Penjelasan: Konstanta pegas adalah rasio perpanjangan atau pemampatan pegas apabila pegas tersebut diberikan suatu gaya.\n</p><p>\n</p><p><strong>10. Muatan Listrik\n</strong></p><p>\n</p><p>Satuan: Couloumb\n</p><p>Penjelasan: Muatan listrik adalah jumlah muatan dalam satuan Ampere yang mengalir melalui seuatu penghantar dalam suatu satuan waktu.\n</p><p>\n</p><p>\n</p><p><strong>Kode: 10.6.2\n</strong></p><p><strong>Kelas: X\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Fisika\n</strong></p><p><strong>Materi: Besaran dan Satuan\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Massa Jenis, Tekanan, Volume\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-step-up-mengubah-tegangan-50volt-menjadi-220-935",
            "question": "Sebuah transformator step up mengubah tegangan 50volt menjadi 220volt. Kumparan sekunder dihubungkan dengan sebuah lampu 220volt/50watt. Berapa kuat arus yang mengalir pada kumparan primer?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Diketahui:</strong><br>Vp=50 volt<br>Vs=220 volt (karena step up ya)<br>kumparan sekunder 220 volt/50 watt=&gt;Ps=50 watt<br><strong>Ditanyakan:</strong> Ip ?<br><strong>Dijawab:<br></strong><u><strong>Gunakan rumus efisiensi:</strong></u><br>\u03b7 = <u>Ps</u>\u00a0x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Pp<br>80% = <u>\u00a050 \u00a0 \u00a0 </u>\u00a0\u00a0\u00a0x 100<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 220. Ip<br>0,8 =<u> \u00a0\u00a05 \u00a0 \u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a022.Ip<br>17,6.Ip = 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ip =<u> \u00a0\u00a05 \u00a0\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a017,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ip = 0,284 A<br><br>Jelas ya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}